{
  "name": "Vilma Alvarez",
  "url": "https://www.nypl.org/blog/author/1048",
  "number": 1048,
  "posts": [
    {
      "title": "El legado de Sylvia Rivera",
      "date": "January 29, 2021",
      "timestamp": 1611896400,
      "text": "El legado de Sylvia Rivera: Una latina considerada como una de las madres del movimiento LGBTQ+ moderno. Una mujer transg\u00e9nero con una feroz e incansable voluntad por defender sus derechos y los de su comunidad.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/01/29/sylvia-rivera",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210309162543/https://www.nypl.org/blog/2021/01/29/sylvia-rivera",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210302190112/https://www.nypl.org/blog/2021/01/29/sylvia-rivera"
    },
    {
      "title": "\u00a1Tu hogar cuenta!",
      "date": "August 17, 2020",
      "timestamp": 1597636800,
      "text": "Cuenta a todas y a todos en tu hogar. S\u00ed, todas y todos cuentan.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/07/28/cuenta-todos-en-tu-hogar",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211224013527/https://www.nypl.org/blog/2020/07/28/cuenta-todos-en-tu-hogar",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20200820201050/https://www.nypl.org/blog/2020/07/28/cuenta-todos-en-tu-hogar"
    },
    {
      "title": "Rosa Montero",
      "date": "August 8, 2018",
      "timestamp": 1533700800,
      "text": "Entrevista con la gran Rosa Montero, periodista, escritora, guionista, y catedr\u00e1tica espa\u00f1ola.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2018/08/08/rosa-montero",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210312083907/https://www.nypl.org/blog/2018/08/08/rosa-montero",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210312083907/https://www.nypl.org/blog/2018/08/08/rosa-montero"
    },
    {
      "title": "\u00ab...\u00c0 CAUSE DE LA COULEUR DU BL\u00c9\u00bb",
      "date": "July 30, 2014",
      "timestamp": 1406692800,
      "text": "La biblioth\u00e8que Mid-Manhattan et l'association Remembering Saint-Exup\u00e9ry  ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la f\u00eate nationale de la France  avec une conf\u00e9rence exceptionnelle, dont le th\u00e8me a \u00e9t\u00e9 : \u00ab...\u00c0 CAUSE DE LA COULEUR DU BL\u00c9\u00bb -  HOMMAGE \u00c0 ANTOINE DE SAINT-EXUP\u00c9RY.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2014/07/30/hommage-a-antoine-de-saint-exupery",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211224013908/https://www.nypl.org/blog/2014/07/30/hommage-a-antoine-de-saint-exupery",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20141124163838/http://www.nypl.org:80/blog/2014/07/30/hommage-a-antoine-de-saint-exupery"
    },
    {
      "title": "\"Paroles de Femmes\" is French for \"Words of Women\"",
      "date": "May 6, 2014",
      "timestamp": 1399348800,
      "text": "What could be more gratifying than a talented group of performers that can deliver a laudable show! Well, that is precisely what we saw on March 27 at the Mid-Manhattan Library in the program Paroles de Femmes, Femmes de Paroles, honoring Haitian Women Writers.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2014/05/06/haitian-women-writers",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210314152740/https://www.nypl.org/blog/2014/05/06/haitian-women-writers",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20140509023041/http://www.nypl.org:80/blog/2014/05/06/haitian-women-writers"
    },
    {
      "title": "La generaci\u00f3n \"a go-g\u00f3\"",
      "date": "September 18, 2013",
      "timestamp": 1379476800,
      "text": "",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2013/09/18/la-generaci%C3%B3n-go-g%C3%B3",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211011211513/https://www.nypl.org/blog/2013/09/18/la-generaci%C3%B3n-go-g%C3%B3",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20130924142744/http://www.nypl.org:80/blog/2013/09/18/la-generaci%C3%B3n-go-g%C3%B3"
    },
    {
      "title": "Una taza de escritura con caf\u00e9: Tinta, Papel, y...Caf\u00e9",
      "date": "May 7, 2013",
      "timestamp": 1367899200,
      "text": "",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2013/05/07/una-taza-de-escritura-con-cafe",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210314215119/https://www.nypl.org/blog/2013/05/07/una-taza-de-escritura-con-cafe",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20130627193740/http://www.nypl.org:80/blog/2013/05/07/una-taza-de-escritura-con-cafe?"
    }
  ]
}