{
  "name": "Diana Hernandez",
  "url": "https://www.nypl.org/blog/author/3172",
  "number": 3172,
  "posts": [
    {
      "title": "Pura Belpre Embajadora del Folklore Puertorrique\u00f1o",
      "date": "October 5, 2021",
      "timestamp": 1633406400,
      "text": "Este mes en celebraci\u00f3n de la Herencia Hispana estamos destacando la exhibici\u00f3n Pura Belpr\u00e9, Embajadora del Floklore Puertorrique\u00f1o perteneciente al Centro de Estudios Puertorrique\u00f1os del Hunter College.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/10/05/pura-belpre-embajadora-del-folklore-puertorriqueno",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211225152005/https://www.nypl.org/blog/2021/10/05/pura-belpre-embajadora-del-folklore-puertorriqueno",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211005170345/https://www.nypl.org/blog/2021/10/05/pura-belpre-embajadora-del-folklore-puertorriqueno"
    },
    {
      "title": "Libros para celebrar el Mes de la Historia Negra",
      "date": "February 17, 2021",
      "timestamp": 1613538000,
      "text": "Durante el mes de febrero, la Biblioteca P\u00fablica de Nueva York celebra el Mes de la Historia Negra, a continuaci\u00f3n una lista de algunos autores afroamericanos que debemos conocer.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/02/17/libros-celebra-mes-de-la-historia-negra",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210310104230/https://www.nypl.org/blog/2021/02/17/libros-celebra-mes-de-la-historia-negra",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210217171314/https://www.nypl.org/blog/2021/02/17/libros-celebra-mes-de-la-historia-negra"
    },
    {
      "title": "Tradici\u00f3n del D\u00eda de Reyes",
      "date": "January 14, 2021",
      "timestamp": 1610600400,
      "text": "",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/01/14/tradicion-del-dia-de-reyes",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211225152142/https://www.nypl.org/blog/2021/01/14/tradicion-del-dia-de-reyes",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210119224653/https://www.nypl.org/blog/2021/01/14/tradicion-del-dia-de-reyes"
    },
    {
      "title": "Roberto Clemente: Una memoria, un legado",
      "date": "September 3, 2020",
      "timestamp": 1599105600,
      "text": "\"Recuerdo estar impresionada aun a tan corta edad por su acto de amor y la injusticia de perder la vida por querer ayudar a otros.\"",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/09/03/roberto-clemente-una-memoria-un-legado",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211225152223/https://www.nypl.org/blog/2020/09/03/roberto-clemente-una-memoria-un-legado",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211225152223/https://www.nypl.org/blog/2020/09/03/roberto-clemente-una-memoria-un-legado"
    },
    {
      "title": "\u00bfConoces la colecci\u00f3n en espa\u00f1ol del Centro Bibliotecario del Bronx?",
      "date": "July 15, 2020",
      "timestamp": 1594785600,
      "text": "Tenemos libros de autores de Latinoamerica y traducciones de los m\u00e1s vendidos en ingl\u00e9s y otros idiomas.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/07/15/has-visto-nuestra-coleccion-en-espanol",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211225152536/https://www.nypl.org/blog/2020/07/15/has-visto-nuestra-coleccion-en-espanol",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20200901021124/https://www.nypl.org/blog/2020/07/15/has-visto-nuestra-coleccion-en-espanol"
    },
    {
      "title": "\"Postcards from Progress\"  de Minerva Diaz ; Un viaje en la historia a trav\u00e9s de una tarjeta postal",
      "date": "February 12, 2020",
      "timestamp": 1581483600,
      "text": "Te invitamos a viajar por medio de una tarjeta postal con \"Postcards from Progress\" de Minerva Diaz.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/02/12/postcards-progress-un-viaje-en-la-historia-traves-de-una-postal",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211225152909/https://www.nypl.org/blog/2020/02/12/postcards-progress-un-viaje-en-la-historia-traves-de-una-postal",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210310110114/https://www.nypl.org/blog/2020/02/12/postcards-progress-un-viaje-en-la-historia-traves-de-una-postal"
    },
    {
      "title": "A veces los h\u00e9roes solo usan una sonrisa, recordando a Lucas Silverio",
      "date": "October 25, 2019",
      "timestamp": 1571976000,
      "text": "Lucas Silverio, 19 a\u00f1os. Fue un hijo, hermano, sobrino, nieto, novio, amigo, compa\u00f1ero de trabajo en el Centro Bibliotecario del Bronx, estudiante de terapia f\u00edsica y uno de esos h\u00e9roes.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2019/10/25/veces-los-heroes-solo-usan-una-sonrisa-recordando-lucas-silverio",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210310110321/https://www.nypl.org/blog/2019/10/25/veces-los-heroes-solo-usan-una-sonrisa-recordando-lucas-silverio",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210310110321/https://www.nypl.org/blog/2019/10/25/veces-los-heroes-solo-usan-una-sonrisa-recordando-lucas-silverio"
    },
    {
      "title": "Feria Internacional del Libro de Nueva York 2019 y NYPL: Un lugar dos tesoros",
      "date": "September 23, 2019",
      "timestamp": 1569211200,
      "text": "La Feria Internacional del Libro de Nueva York provey\u00f3 un programa muy variado y rico en experiencias enlazando a la comunidad latina, de escritores, publicistas, acad\u00e9micos y lectores.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2019/09/23/feria-internacional-del-libro-de-nueva-york-2019-y-nypl-un-lugar-dos-tesoros",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210311121444/https://www.nypl.org/blog/2019/09/23/feria-internacional-del-libro-de-nueva-york-2019-y-nypl-un-lugar-dos-tesoros",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210311121444/https://www.nypl.org/blog/2019/09/23/feria-internacional-del-libro-de-nueva-york-2019-y-nypl-un-lugar-dos-tesoros"
    },
    {
      "title": "El Cuartito: Un pedazo de Puerto Rico",
      "date": "March 4, 2019",
      "timestamp": 1551675600,
      "text": "La historia de una Bibliotecaria Puertorrique\u00f1a en New York y el lugar donde encontr\u00f3 un pedazo de su pais en Bronx Library Center, una de las bibliotecas de New York Public Library. \u00a1Tu tambi\u00e9n puedes encontrar el tuyo.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2019/03/04/el-cuartito-un-pedazo-de-puerto-rico",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210311122229/https://www.nypl.org/blog/2019/03/04/el-cuartito-un-pedazo-de-puerto-rico",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20190722225831/https://www.nypl.org/blog/2019/03/04/el-cuartito-un-pedazo-de-puerto-rico"
    }
  ]
}