{
  "name": "Camila Franco Diaz",
  "url": "https://www.nypl.org/blog/author/3185",
  "number": 3185,
  "posts": [
    {
      "title": "NYPL en Espa\u00f1ol: \u00a1Explore los Mejores libros para peque\u00f1os de 2021!",
      "date": "December 6, 2021",
      "timestamp": 1638766800,
      "text": "Descargue la aplicaci\u00f3n de la NYPL, acceda a nuestra nueva base de datos Pixton y descubra gemas digitales contempor\u00e1neas",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/12/06/nypl-en-espanol-explore-los-mejores-libros-para-pequenos-de-2021",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211223225242/https://www.nypl.org/blog/2021/12/06/nypl-en-espanol-explore-los-mejores-libros-para-pequenos-de-2021",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211207052457/https://www.nypl.org/blog/2021/12/06/nypl-en-espanol-explore-los-mejores-libros-para-pequenos-de-2021"
    },
    {
      "title": "Investigue y aprenda sobre los derechos humanos con la Biblioteca",
      "date": "December 2, 2021",
      "timestamp": 1638421200,
      "text": "En conmemoraci\u00f3n del D\u00eda Universal de los Derechos Humanos, celebrado cada 10 de diciembre, la Biblioteca P\u00fablica de Nueva York ha creado una breve lista de recursos para ayudarle a explorar el tema.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/12/02/investigue-derechos-humanos-con-la-nypl",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211202235841/https://www.nypl.org/blog/2021/12/02/investigue-derechos-humanos-con-la-nypl",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211202235841/https://www.nypl.org/blog/2021/12/02/investigue-derechos-humanos-con-la-nypl"
    },
    {
      "title": "\u73b0\u6b63\u4ecb\u7ecdPixton\u4e00\u901a\u8fc7\u56fe\u4e66\u5361\u4fbf\u80fd\u514d\u8d39\u4f7f\u7528\uff01",
      "date": "November 22, 2021",
      "timestamp": 1637557200,
      "text": "Pixton\u662f\u4e00\u4e2a\u4e3a\u513f\u7ae5\u4e0e\u9752\u5c11\u5e74\u800c\u8bbe\u7684\u6570\u5b57\u6f2b\u753b\u521b\u4f5c\u7f51\u7ad9\u3002\u4e0d\u9700\u8981\u7ed8\u753b\u6280\u5de7--\u53ea\u9700\u4ece\u5404\u79cd\u6d41\u884c\u6587\u5316\u3001\u6587\u5b66\u3001\u79d1\u5b66\u548c\u5386\u53f2\u4e3b\u9898\u4e2d\uff0c\u9009\u62e9\u9884\u8bbe\u7684\u4eba\u7269\u548c\u80cc\u666f\u3002",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/11/22/xian-zheng-jie-shao-pixtonyi-tong-guo-tu-shu-qia-bian-neng-mian-fei-shi-yong",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211223225608/https://www.nypl.org/blog/2021/11/22/xian-zheng-jie-shao-pixtonyi-tong-guo-tu-shu-qia-bian-neng-mian-fei-shi-yong",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211123031920/https://www.nypl.org/blog/2021/11/22/xian-zheng-jie-shao-pixtonyi-tong-guo-tu-shu-qia-bian-neng-mian-fei-shi-yong"
    },
    {
      "title": "Introduciendo Pixton: \u00a1accesible de forma gratuita con tu tarjeta de la Biblioteca!",
      "date": "November 22, 2021",
      "timestamp": 1637557200,
      "text": "Pixton es un divertido sitio web de creaci\u00f3n de c\u00f3mics digitales infantiles y juveniles con personajes y fondos preestablecidos que se pueden usar para construir historias.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/11/22/introduciendo-pixton-accesible-de-forma-gratuita-con-tu-tarjeta-de-la-biblioteca",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211223230224/https://www.nypl.org/blog/2021/11/22/introduciendo-pixton-accesible-de-forma-gratuita-con-tu-tarjeta-de-la-biblioteca",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211123070944/https://www.nypl.org/blog/2021/11/22/introduciendo-pixton-accesible-de-forma-gratuita-con-tu-tarjeta-de-la-biblioteca"
    },
    {
      "title": "Los mejores libros para peque\u00f1os de 2021",
      "date": "November 17, 2021",
      "timestamp": 1637125200,
      "text": "Culmina el a\u00f1o y, como ya es costumbre, nuestro personal hispanohablante experto ha compuesto este post recopilatorio con los diez mejores libros infantiles publicados en el a\u00f1o 2021.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/11/23/los-mejores-libros-para-pequenos-de-2021",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211223230242/https://www.nypl.org/blog/2021/11/23/los-mejores-libros-para-pequenos-de-2021",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211123133513/https://www.nypl.org/blog/2021/11/23/los-mejores-libros-para-pequenos-de-2021"
    },
    {
      "title": "Infographics About U.S. Latinxs to Spark Conversations this NHHM",
      "date": "September 22, 2021",
      "timestamp": 1632283200,
      "text": "These infographics\u2014from We Are All Human\u2014offer a great starting point for discussing Latin American identity and experience in the U.S. and what different voices in the community support.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/09/21/infographics-about-us-latinxs-spark-conversations-nhhm",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210923052427/https://www.nypl.org/blog/2021/09/21/infographics-about-us-latinxs-spark-conversations-nhhm",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210923052427/https://www.nypl.org/blog/2021/09/21/infographics-about-us-latinxs-spark-conversations-nhhm"
    },
    {
      "title": "Mes Nacional de la Herencia Hispana 2021: realizaci\u00f3n de investigaciones con los recursos electr\u00f3nicos y otras bases de datos de la NYPL",
      "date": "September 13, 2021",
      "timestamp": 1631505600,
      "text": "Lista de recursos en l\u00ednea gratuitos para ayudarle a profundizar en los muchos aspectos de la historia y la cultura latinx e hispana, todo gratis con una tarjeta de la biblioteca.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/09/13/mes-nacional-de-la-herencia-hispana-2021-realizacion-de-investigaciones-con-los",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210916101802/https://www.nypl.org/blog/2021/09/13/mes-nacional-de-la-herencia-hispana-2021-realizacion-de-investigaciones-con-los",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210914060009/https://www.nypl.org/blog/2021/09/13/mes-nacional-de-la-herencia-hispana-2021-realizacion-de-investigaciones-con-los"
    },
    {
      "title": "National Hispanic Heritage Month 2021: Researching with NYPL's E-Resources and Other Databases",
      "date": "September 13, 2021",
      "timestamp": 1631505600,
      "text": "List of free online resources to help you delve into the many aspects of Latinx & Hispanic history and culture, all free with a library card.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/09/13/national-hispanic-heritage-month-2021-researching-nypls-e-resources-and-other",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210914031838/https://www.nypl.org/blog/2021/09/13/national-hispanic-heritage-month-2021-researching-nypls-e-resources-and-other",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210914005402/https://www.nypl.org/blog/2021/09/13/national-hispanic-heritage-month-2021-researching-nypls-e-resources-and-other"
    },
    {
      "title": "NYPL en Espa\u00f1ol: Celebre el Mes de la Historia Negra con recomendaciones de lectura y actividades para todas las edades",
      "date": "February 22, 2021",
      "timestamp": 1613970000,
      "text": "Explore nuevas listas de libros que destacan la Historia Negra, adem\u00e1s de encontrar actividades en l\u00ednea para todas las edades y recursos digitales.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/02/22/nypl-en-espanol-febrero",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210222191348/https://www.nypl.org/blog/2021/02/22/nypl-en-espanol-febrero",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210222183144/https://www.nypl.org/blog/2021/02/22/nypl-en-espanol-febrero"
    },
    {
      "title": "Recomendaciones para celebrar D\u00eda Mundial de la Educaci\u00f3n Ambiental",
      "date": "January 22, 2021",
      "timestamp": 1611291600,
      "text": "",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/01/22/recomendaciones-para-celebrar-dia-mundial-de-la-educacion-ambiental",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210126171604/https://www.nypl.org/blog/2021/01/22/recomendaciones-para-celebrar-dia-mundial-de-la-educacion-ambiental",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210124091337/https://www.nypl.org/blog/2021/01/22/recomendaciones-para-celebrar-dia-mundial-de-la-educacion-ambiental"
    },
    {
      "title": "NYPL en Espa\u00f1ol: Recomendaciones y actividades en l\u00ednea para todas las edades",
      "date": "January 20, 2021",
      "timestamp": 1611118800,
      "text": "Le damos la bienvenida a nuestro bolet\u00edn electr\u00f3nico mensual de actualizaciones sobre los servicios remotos de la Biblioteca",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/01/20/nypl-en-espanol-recomendaciones-y-actividades-en-linea-para-todas-las-edades",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211223230749/https://www.nypl.org/blog/2021/01/20/nypl-en-espanol-recomendaciones-y-actividades-en-linea-para-todas-las-edades",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210122190821/https://www.nypl.org/blog/2021/01/20/nypl-en-espanol-recomendaciones-y-actividades-en-linea-para-todas-las-edades"
    },
    {
      "title": "El origen del Braille",
      "date": "January 4, 2021",
      "timestamp": 1609736400,
      "text": "El 4 de enero marca el 212\u00ba aniversario del nacimiento de Louis Braille, inventor del sistema de lectura y escritura t\u00e1ctil que lleva su nombre y que las personas ciegas y deficientes visuales utilizan para comunicarse.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/01/04/el-origen-del-braille",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211223230903/https://www.nypl.org/blog/2021/01/04/el-origen-del-braille",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211223230903/https://www.nypl.org/blog/2021/01/04/el-origen-del-braille"
    },
    {
      "title": "10 novelas magistrales de Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s",
      "date": "January 4, 2021",
      "timestamp": 1609736400,
      "text": "A trav\u00e9s de su mirada, influida por la filosof\u00eda positivista, el liberalismo y el anticlericalismo de su tiempo; Gald\u00f3s nos muestra, en la siguiente seleccion de libros, las costumbres e historia del siglo XIX en Espa\u00f1a.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/01/04/novelas-cortas-magistrales-de-benito-perez-galdos",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211223231012/https://www.nypl.org/blog/2021/01/04/novelas-cortas-magistrales-de-benito-perez-galdos",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210129150032/https://www.nypl.org/blog/2021/01/04/novelas-cortas-magistrales-de-benito-perez-galdos"
    },
    {
      "title": "Recomendaciones para celebrar el natalicio de Eugenio Maria de Hostos",
      "date": "December 23, 2020",
      "timestamp": 1608699600,
      "text": "Explore tres recomendaciones en celebraci\u00f3n del ciento ochenta y dos aniversario del natalicio de Eugenio Mar\u00eda de Hostos, educador y soci\u00f3logo puertorrique\u00f1o.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/12/23/recomendaciones-para-celebrar-el-natalicio-de-eugenio-maria-de-hostos",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211223231415/https://www.nypl.org/blog/2020/12/23/recomendaciones-para-celebrar-el-natalicio-de-eugenio-maria-de-hostos",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211223231415/https://www.nypl.org/blog/2020/12/23/recomendaciones-para-celebrar-el-natalicio-de-eugenio-maria-de-hostos"
    },
    {
      "title": "Los mejores libros del 2020 para edades 0\u201312",
      "date": "November 24, 2020",
      "timestamp": 1606194000,
      "text": "Culmina el a\u00f1o y, como ya es costumbre, nuestro personal bibliotecario hispanohablante ha compuesto este post recopilatorio con los diez mejores libros del 2020 para edades 0\u201312.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/11/24/mejores-libros-para-edades-0-12",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211223232002/https://www.nypl.org/blog/2020/11/24/mejores-libros-para-edades-0-12",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20201124124657/https://www.nypl.org/blog/2020/11/24/mejores-libros-para-edades-0-12"
    }
  ]
}