{
  "name": "Paloma Celis Carbajal",
  "url": "https://www.nypl.org/blog/author/3264",
  "number": 3264,
  "posts": [
    {
      "title": "En la calaca est\u00e1 la clave: Una nota sobre las im\u00e1genes tradicionales del D\u00eda de Muertos",
      "date": "November 1, 2021",
      "timestamp": 1635739200,
      "text": "Los esqueletos, las calaveras y los huesos son im\u00e1genes esenciales que usamos en Halloween para causar espanto. Estas tambi\u00e9n son imprescindibles para el D\u00eda de Muertos, una celebraci\u00f3n mexicana que se est\u00e1 volviendo m\u00e1s conocida en los Estados Unidos. Sin embargo, para el D\u00eda de Muertos, esos esqueletos, calacas y calaveras no tienen el objetivo primordial de dar miedo.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/11/01/en-la-calaca-esta-la-clave-una-nota-sobre-las-imagenes-tradicionales-del-dia-de",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211106165234/https://www.nypl.org/blog/2021/11/01/en-la-calaca-esta-la-clave-una-nota-sobre-las-imagenes-tradicionales-del-dia-de",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211101230529/https://www.nypl.org/blog/2021/11/01/en-la-calaca-esta-la-clave-una-nota-sobre-las-imagenes-tradicionales-del-dia-de"
    },
    {
      "title": "The Skeleton Is Key: A Note on Traditional Day of the Dead Imagery",
      "date": "November 1, 2021",
      "timestamp": 1635739200,
      "text": "Skeletons, skulls, and bones are essential and spooky images for Halloween. They are also essential imagery for D\u00eda de Muertos (Day of the Dead in English)\u2014a Mexican celebration that is growing more common in the U.S. But, for D\u00eda de Muertos, those skeletons and skulls, calaveras in Spanish, are not meant to be scary.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/11/01/skeleton-key-note-traditional-day-dead-imagery",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211122100940/https://www.nypl.org/blog/2021/11/01/skeleton-key-note-traditional-day-dead-imagery",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20211101230506/https://www.nypl.org/blog/2021/11/01/skeleton-key-note-traditional-day-dead-imagery"
    },
    {
      "title": "De hispano a latine: El Mes de la Herencia Hispana y los t\u00e9rminos que nos unen",
      "date": "September 5, 2021",
      "timestamp": 1630814400,
      "text": "Una breve e interesante historia de la evoluci\u00f3n de los t\u00e9rminos usados para identificar a las personas con ascendencia de territorios de habla hispana o de pa\u00edses al sur de los Estados Unidos.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/09/05/de-hispano-latine-el-mes-de-la-herencia-hispana-y-los-terminos-que-nos-unen",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210909043732/https://www.nypl.org/blog/2021/09/05/de-hispano-latine-el-mes-de-la-herencia-hispana-y-los-terminos-que-nos-unen",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210909043732/https://www.nypl.org/blog/2021/09/05/de-hispano-latine-el-mes-de-la-herencia-hispana-y-los-terminos-que-nos-unen"
    },
    {
      "title": "Doc Chat, Episodio veintis\u00e9is: Visiones de las pandemias de 1918 y 2009 en la prensa y literatura mexicanas",
      "date": "June 2, 2021",
      "timestamp": 1622606400,
      "text": "En aqui episodio, NYPL's Paloma Celis Carbajal explor\u00e9 junto con \u00d3scar A. P\u00e9rez, profesor de Lengua Espa\u00f1ola y Estudios Hisp\u00e1nicos en la Universidad de Skidmore (Skidmore College), algunas de las expresiones culturales en M\u00e9xico durante las pandemias de influenza de 1918 y 2009 a trav\u00e9s de peri\u00f3dicos y otros materiales digitalizados.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/06/02/visiones-pandemias-prensa-literaturas-mexicanas",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210602181419/https://www.nypl.org/blog/2021/06/02/visiones-pandemias-prensa-literaturas-mexicanas",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210602181129/https://www.nypl.org/blog/2021/06/02/visiones-pandemias-prensa-literaturas-mexicanas"
    },
    {
      "title": "Pura Belpr\u00e9 de la NYPL: la primera bibliotecaria puertorrique\u00f1a y defensora apasionada de la biblioteca",
      "date": "March 16, 2021",
      "timestamp": 1615867200,
      "text": "Belpr\u00e9 fue una defensora entusiasta de la comunidad de habla hispana. Fue la primera en organizar horas de cuentacuentos en espa\u00f1ol y en ingl\u00e9s contando de propia voz leyendas y cuentos populares de su natal Puerto Rico. Adem\u00e1s, comenz\u00f3 a adquirir libros en espa\u00f1ol con los cuales las comunidades hispanas se sintieran identificadas y coordin\u00f3 actividades relacionadas con tradiciones latinoamericanas.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/03/16/pura-belpre-de-la-nypl-la-primera-bibliotecaria-puertorriquena-y-defensora",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210317004538/https://www.nypl.org/blog/2021/03/16/pura-belpre-de-la-nypl-la-primera-bibliotecaria-puertorriquena-y-defensora",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210316181307/https://www.nypl.org/blog/2021/03/16/pura-belpre-de-la-nypl-la-primera-bibliotecaria-puertorriquena-y-defensora"
    },
    {
      "title": "NYPL\u2019s Pura Belpr\u00e9: The Library's First Puerto Rican Librarian and Passionate Advocate",
      "date": "March 1, 2021",
      "timestamp": 1614574800,
      "text": "Belpr\u00e9 was an enthusiastic advocate for the Spanish-speaking community and shepherded in bilingual story hours, stockpiling Spanish-language books, and advancing programs based on traditional holidays such as Three Kings Day.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2021/03/01/blog/nypls-pura-belpre-librarys-first-puerto-rican-librarian-and-passionate-advocate",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210317004445/https://www.nypl.org/blog/2021/03/01/blog/nypls-pura-belpre-librarys-first-puerto-rican-librarian-and-passionate-advocate",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210317004445/https://www.nypl.org/blog/2021/03/01/blog/nypls-pura-belpre-librarys-first-puerto-rican-librarian-and-passionate-advocate"
    },
    {
      "title": "From Hispanic to Latine: Hispanic Heritage Month and the Terms That Bind Us",
      "date": "September 29, 2020",
      "timestamp": 1601352000,
      "text": "A brief and interesting history of the evolving language used to identify people with ancestry from Spanish speaking territories or from countries south of the U.S.-Mexican border.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/09/29/hispanic-heritage-month-terms-bind-us",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20211013195032/https://www.nypl.org/blog/2020/09/29/hispanic-heritage-month-terms-bind-us",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20201107074039/https://www.nypl.org/blog/2020/09/29/hispanic-heritage-month-terms-bind-us"
    },
    {
      "title": "Cyberspace and Poetry: Pandemics and Finding Comfort Through Words In Community",
      "date": "June 17, 2020",
      "timestamp": 1592366400,
      "text": "A series of poetry workshops, led by Silvina L\u00f3pez Medin, resulted in the creation of a zine of participants' work.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/06/17/nypl-poetry-workshops",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20200625002303/https://www.nypl.org/blog/2020/06/17/nypl-poetry-workshops",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20200625002303/https://www.nypl.org/blog/2020/06/17/nypl-poetry-workshops"
    },
    {
      "title": "Cinco datos poco conocidos sobre el Cinco de Mayo",
      "date": "May 5, 2020",
      "timestamp": 1588651200,
      "text": "La forma en que representamos hechos y personajes hist\u00f3ricos tiene una fascinante manera de cambiar con el tiempo. Tomemos, por ejemplo, el Cinco de Mayo, tambi\u00e9n conocido en M\u00e9xico como la Batalla de Puebla.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/05/05/cinco-datos-poco-conocidos-sobre-el-cinco-de-mayo",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210505155003/https://www.nypl.org/blog/2020/05/05/cinco-datos-poco-conocidos-sobre-el-cinco-de-mayo",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210309092257/https://www.nypl.org/blog/2020/05/05/cinco-datos-poco-conocidos-sobre-el-cinco-de-mayo"
    },
    {
      "title": "Five Little-Known Facts About Cinco de Mayo",
      "date": "May 5, 2020",
      "timestamp": 1588651200,
      "text": "It is not Mexican Independence Day\u2014ultimately, it's a holiday about being proud of your ancestry.",
      "url": "https://www.nypl.org/blog/2020/05/05/five-little-known-facts-about-cinco-de-mayo",
      "archive": "https://web.archive.org/web/20210506222817/https://www.nypl.org/blog/2020/05/05/five-little-known-facts-about-cinco-de-mayo",
      "oldestArchive": "https://web.archive.org/web/20210309092413/https://www.nypl.org/blog/2020/05/05/five-little-known-facts-about-cinco-de-mayo"
    }
  ]
}